<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
 <strings>
  <string id="Birke_Bank_Encyclopedia_Main" text="{Birke_Bank_Encyclopedia_Main}"/>
  <string id="Birke_Bank_Encyclopedia_Explenation" text="Гулец мае магчымасьць зрабіць дэпазіт ці ўзяць крэдыт у банка. Усе разьлікі ажыцяўляюцца штодзённа ў 24 гадзіны. Гулец мае магчымасьць наладзіць рэнту, адсоткі, максімальную колькасьць пазычаных манетаў і іншыя характарыстыкі праз файл канфігурацыі субмодуля. Калі гулец мае запазычанасьць, рэнта спаганяецца з гаманца гульца. Калі гулец ня мае дастаткова манетаў, рэнта дадаецца да агульнай сумы запазычанасьці. Калі герой ня выплаціць хаця б 10% запазычанасьці цягам 5 дзён, будзе адключана магчымасьць атрыманьня новых крэдытаў. Калі герой ня выплаціць хаця б 10% запазычанасьці цягам 10 дзён, будзе адключана магчымасьць гандляваць у кожным горадзе. Калі банк мае магчымасьць збалансаваць слабейшую нацыю, ён абярэ першае гаспадарства з наймаленькай колькасьцю селішчаў. Потым ён паглядзіць на шляхту гаспадарства, маючую золата ніжэй пэўнай мяжы. Потым ён падзеліць суму пароўну паміж усёй гэтай шляхтай (першы атрымае адпачынак ад падзелу, калі мае). Розныя старонкі банка адкрываюцца па меры таго, як гулец уносіць пэўную колькасьць манет: {newline}{newline} {newline}Рахунак (адкрыты адпачатку)ctrl+1, ctrl+a, {newline}-Пакласьці грошы пад адсоткі {newline}-Запазычыць грошы з рэнтай{newline} {newline}Транзакцыі (адкрываецца пасьля 100 001) ctrl+2, ctrl+t {newline}-Адправіць грошы шляхце {newline}-Сустрэча са знаёмай шляхтай (пасьля 1 000 001 льга сустрэцца з ўсімі шляхцічамі) {newline}-Пошук шляхты, пуцём друку імя ці ключавых словаў  (ключавыя словы: 'kings', 'leaders', 'goldunder xx', 'goldover xx', 'relationunder xx', 'relationover xx') {newline} {newline}Караваны (адкрываюцца пасьля 500 001) ctrl+3, ctrl+c {newline}-Зьмена лідара {newline}-Зьмяніць накірунак {newline}-Зьмяніць ваяроў {newline}-Зьмяніць прадметы {newline}-Узяць / забраць грошы ў караванаў {newline}-Праверыць адлегласьць да мэтавага гораду {newline}-Прагляд апошняга наведанага горада {newline}-Зьмена хатняга селішча {newline}-Купля бясплатнага праходу на пэўную колькасьць дзён {newline} {newline}Воласьці (адкрываюцца пасьля 1 000 001) ctrl+4, ctrl+f {newline}-Прагляд і зьмена золата {newline}-Наведваньне {newline}-Прагляд наяўнасьці даступных рэкрутаў {newline}-Аддаваньне воласьцей іншым кланам {newline}-Пошук, належачых, воласьцей шляхам друку тэкста ці ключавых словаў (ключавыя словы: 'castles', 'towns', 'recruits') {newline}-Зьмена культуры, належачых, воласьцяў (ваяры зьменяцца ПАСЬЛЯ 24 гадзін, бо пераразьлік ваяроў ажыцяўляецца ў прыватнай функцыі ў кодзе ядра). {newline}-Страхаваньне адной ці ўсіх вёсак адразу на пэўную колькасьць часу. {newline}-Веды пра даступныя квэсты, турніры і колькасьць ваяроў на гэты момант у селішчах."/>
 </strings>
</base>
