<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
 <strings>
  <string id="Birke_Bank_Encyclopedia_Main" text="{Birke_Bank_Encyclopedia_Main}"/>
  <string id="Birke_Bank_Encyclopedia_Explenation" text="Hulec maje mahčymaść zrabić depazit ci ŭziać kredyt u banka. Usie raźliki ažyciaŭlajucca štodzionna ŭ 24 hadziny. Hulec maje mahčymaść naładzić rentu, adsotki, maksimalnuju kolkaść pazyčanych manietaŭ i inšyja charaktarystyki praz fajł kanfihuracyi submodula. Kali hulec maje zapazyčanaść, renta spahaniajecca z hamanca hulca. Kali hulec nia maje dastatkova manietaŭ, renta dadajecca da ahulnaj sumy zapazyčanaści. Kali hieroj nia vypłacić chacia b 10% zapazyčanaści ciaham 5 dzion, budzie adklučana mahčymaść atrymańnia novych kredytaŭ. Kali hieroj nia vypłacić chacia b 10% zapazyčanaści ciaham 10 dzion, budzie adklučana mahčymaść handlavać u kožnym horadzie. Kali bank maje mahčymaść zbałansavać słabiejšuju nacyju, jon abiare pieršaje haspadarstva z najmaleńkaj kolkaściu sieliščaŭ. Potym jon pahladzić na šlachtu haspadarstva, majučuju zołata nižej peŭnaj miažy. Potym jon padzielić sumu paroŭnu pamiž usioj hetaj šlachtaj (pieršy atrymaje adpačynak ad padziełu, kali maje). Roznyja staronki banka adkryvajucca pa miery taho, jak hulec unosić peŭnuju kolkaść maniet: {newline}{newline} {newline}Rachunak (adkryty adpačatku)ctrl+1, ctrl+a, {newline}-Pakłaści hrošy pad adsotki {newline}-Zapazyčyć hrošy z rentaj{newline} {newline}Tranzakcyi (adkryvajecca paśla 100 001) ctrl+2, ctrl+t {newline}-Adpravić hrošy šlachcie {newline}-Sustreča sa znajomaj šlachtaj (paśla 1 000 001 lha sustrecca z ŭsimi šlachcičami) {newline}-Pošuk šlachty, puciom druku imia ci klučavych słovaŭ  (klučavyja słovy: kings, leaders, goldunder xx, goldover xx, relationunder xx, relationover xx) {newline} {newline}Karavany (adkryvajucca paśla 500 001) ctrl+3, ctrl+c {newline}-Źmiena lidara {newline}-Źmianić nakirunak {newline}-Źmianić vajaroŭ {newline}-Źmianić pradmiety {newline}-Uziać / zabrać hrošy ŭ karavanaŭ {newline}-Pravieryć adlehłaść da metavaha horadu {newline}-Prahlad apošniaha naviedanaha horada {newline}-Źmiena chatniaha sielišča {newline}-Kupla biaspłatnaha prachodu na peŭnuju kolkaść dzion {newline} {newline}Vołaści (adkryvajucca paśla 1 000 001) ctrl+4, ctrl+f {newline}-Prahlad i źmiena zołata {newline}-Naviedvańnie {newline}-Prahlad najaŭnaści dastupnych rekrutaŭ {newline}-Addavańnie vołaściej inšym kłanam {newline}-Pošuk, naležačych, vołaściej šlacham druku teksta ci klučavych słovaŭ (klučavyja słovy: castles, towns, recruits) {newline}-Źmiena kultury, naležačych, vołaściaŭ (vajary źmieniacca PAŚLA 24 hadzin, bo pieraraźlik vajaroŭ ažyciaŭlajecca ŭ pryvatnaj funkcyi ŭ kodzie jadra). {newline}-Strachavańnie adnoj ci ŭsich viosak adrazu na peŭnuju kolkaść času. {newline}-Viedy pra dastupnyja kvesty, turniry i kolkaść vajaroŭ na hety momant u sieliščach."/>
 </strings>
</base>